女神話駁到個下聯同我出一日街

用叉叉叉燒 愈燒愈差

用撚撚撚樣 越搞越high

用撚撚撚狗，愈撚愈爽

唔啱音喎 仲有冇巴打幫到我

真心？

幫手諗啦，絲打

藥煲煲煲藥 越煲越弱
得唔得

用手搜搜索，愈索愈搜

用塞塞塞滿，愈滿愈實

好似幾好

差少少
個格式係要（動詞）AAAB 愈B愈A

用電電電鰻 越電越慢

藥都唔係動詞

話「好 」個 D 人係咪唔識野架 ?

用中山大笨象 一滴滴

簡單啲
「用藥煲煲藥，愈煲愈弱」呢？

要有三個同字

駁唔到...

愈弱愈煲就得

邊個話比你問人呀 我要你自己諗呀

都對唔岩

呢個掂laa

係wor慢同電個位唔啱

呢個堅勁，雖然女神仲將叉燒調轉左做"燒", "差"

詞性都要岩呀
係用叉(名詞)叉(動詞)叉燒(一樣物件) 愈燒(同第5個字)愈差(形容詞 同第2個字)
再幫手諗吓啦，咁多位

用車車車碌,愈碌愈碎

Btw 好似係轆

吓?個音岩得唔得??

(Verb)AAAB 越B越A
有難度

用蝦蝦蝦餃 越搞越下
雖然個下同個蝦嘅音差少少

仲要係(動詞)(名詞A)(動詞A)(名詞AB),愈(動詞B)愈(形容詞A)
A有3個分身 未來呀嫂

愈轆愈曲? 好似岩音d, 意思係轆到彎咗??

呢個跟格式 應該係 愈慢愈電

用空空空虛 愈空愈虛

真係有難度

用冰冰冰雪越雪越冰

我都仲諗緊

係咪應該要紅字對紅字
綠字對綠字

用虛虛虛空 愈空愈虛
打錯

諗唔到

以毒毒毒撚 越撚越毒

其實唔一定要越乜越乜
只要「動詞」AAAB XBXA
咁就得
其中AB夾埋要係名詞
A要兼具動詞、名詞同形容詞
B就要係動詞

得唔得

有啲亂嚟喎

用撚撚撚狗 愈狗愈撚

用車車車神,愈神愈奢
愈神嘅車神.部車就要愈奢侈

諗左九個字

用撚撚撚樣 越攘越撚

對對對上聯 是對是錯

用蕭燒燒雞 越雞越燒

用撚撚撚屌 愈屌愈閪

會唔會好d

吟詩詩詩經 亦經亦詩

「詩」詩經有少少夾硬

係咪咁多文盲啊

根本就對唔到

樓豬加油，祝你出到街

用撚撚撚屌 愈撚愈屌

應該得

呢個ok bor

呢句唔係得咩?

用愛愛愛人 越仁越愛

用油油油畫 愈畫愈油

其實要搵到兩個可以作動詞，又可以作名記用既字
合埋一齊要係一個名詞，仲要意思啱

雨淋淋淋病 愈病愈淋

名詞

依加啲港女真係麻撚煩
樓主叫雞算啦

吾心 心 心愛，越愛越深
心 古字好似係 愛既意思

唔得
愈燒愈差 個差對唔到

最尾唔可以用番冰字？

第一個字要動詞

點樣冰冰雪 有啲奇怪

中

秒

用爪爪爪痕 愈痕愈找？

好撚野 叫條女洗定屎忽同樓豬出街

掂啦

你地係咪文盲

最尾要用油的同音字

樓豬上嚟收野啦

用愛愛愛人 愈難愈愛

呢個得唔得

笑

屌

同音咪得

叉，套，勾，墊，煲，電，鋸
都可以名詞動詞同時用

終於訓得

爭啲喎
除左最後要同音字之外
個畫字轉左音喎

呢句仲好過句上聯啦

用油油油畫 愈畫愈有？

如果認得要從呢個方向諗，應該係

認真

用咀咀咀角，愈咀愈覺
得啦掛

上面個答案ok嘅話我地可以出翻去

sor 最後差啲

有少少唔啱囉

雪, 廣東話你會當佢係動詞, 意思係冷藏, 國語入邊雪作動詞係講落雪咁解

冰, 國語入邊先會當佢係形容詞 , 廣東話你唔會話冰係形容詞

所以成句夾埋個意思有少少唔通順

上面用左用字，下面可以重覆用番用字咩?
btw,
屌屌屌屌屌 屌屌屌屌

如果唔得即係最後仲要係一個同音既形容詞，onL99

用叉叉叉袋 愈袋愈差

叉袋 chā dài
基本解釋：
1.袋口成叉角的麻袋或布袋。

後面句咀同覺錯位

紅字位好似唔得
但係諗唔到

唔合理都叫做勁？乜野愈電愈慢

絲打係17飯？

嚴格上 都係唔得

紅字 你轉左音
綠字 你無轉同音字

用愛愛愛人 愈追愈曖

係！

女神會鄙視你囉 改一隻字當自己對到

佢自己都對唔到啦

藥煲煲煲藥 越弱越煲 咪得lor
BAAAB XBXA

投保保保險 愈險愈補

求認識

叉燒係2個字合埋先有個意義 但係冰雪可以分開

咁多位，近榜。加油

炭燒燒燒鵝，愈餓愈燒

要個煲改同音字喎好似

越弱越保得唔得

都話撚左 藥唔係動詞又唔係形容詞

啱你條撚呀 ?

同女神講: 諗對對對聯，愈對愈戀

依個幾得意

個弱咪唔得囉咁

用j j j圖 邊 j邊逃

邊圖邊j 下話

講廢廢廢話，越話越廢

咁乜野叫越燒越差
隻野比人電完郁得慢左

越燒越差 喎

咁都人發雞盲 ?

越 B 越 A 呀

唔係 越 A 越 B 呀

燒燶咗掛

sor
btw唔一定越乜越物
可以 亦...亦... or 又...又...

用毒毒毒販 越販越獨

用水水水果，愈洗愈正

我老豆係Bill Gate

咩料

愛愛愛難，愈難愈愛

去你自己最新個po睇留言啦

用夾夾夾仔 愈夾愈實

搵如如如來 愈來愈愚

諗左好耐架

ovuvuevuevue enyetuenwuevue

用鎖鎖鎖鏈 愈鏈愈傻 ？
好撚難

呢個掂吖

最尾個字要一樣嘅話易好多

係撚名詞

係lo

用毒毒毒撚 越撚越獨

聯 同 戀又唔係同音

用愛愛愛心 愈深愈愛

對聯個對喎 唔係名詞係咩

取暖暖暖氣 越氣越暖

based on你呢句改咗少少 多謝你

用愛愛愛寵 愈寵愈曖

唔知得唔得

揸車車車狗 愈狗愈車

但係係越b越a喎，唔係越a越b

我我我老豆有十層樓

用讚讚讚美，愈尾愈讚

用手手手淫 愈淫愈手

愈撚愈狗 好似對啲

屌 亂左次序 用讚讚讚美，愈美愈贊?

手點做動詞

曖 你指唔指點解 ?

得唔得？

樓豬潛左？

我搶搶搶我搶佢親

用嘴嘴嘴角，越角越嘴

唔知 鬼知佢 啱就得

用毒毒毒梨 愈梨愈毒

其實最近係依個

但 句野意思 有 D 夾硬嚟

越撚越獨 好夾硬 , 同前邊個句有乜關連 ?

要對嘅話第二句咪唔可以用愈

lm

打J J J. Man，愈Man愈J

用夾夾夾糖 愈食愈肥

月經經經痛 越痛越驚

高汁

樓主同女神出得未？

就係 意思唔啱囉

曖 為形容詞 古文出現過, 但 係解作 昏暗不明的樣子

愈寵愈曖 點解得通呀 ?

用剷剷剷青，又青又橙

傻仔仲對乜鬼 直接話個下聯係 我愛你呀女神

其實女神係咪混入左e個post度評緊對聯

用指指指頭 越頭越紫

咁我個句「用毒毒毒販 越販越獨」呢

訓教教教師，不教自思

有咩問題
用夾(叉)夾(夾住對應叉住)夾糖(叉燒)
愈食愈肥

我句「用毒毒毒梨 愈梨愈毒」呢

連登仔

打丁丁丁圖，愈掏愈丁

痴鳩線完全唔MATCH

人地用同一個字解工具+使用工具動作+名詞第一個字係工具
你果句唔單止無意思仲夾硬黎

如果你係指 毒販既同行 用毒 毒 其他毒販 既話 , 我覺得依句幾唔錯
越販越獨 有機會夾到前邊個句

出一日街都噉難
如果重有下次樓主你都仆直啦
回頭是岸呀巴打

用花花花圈 愈圈愈花

叫你女神約我

好難啊

用咀咀咀邊，愈邊愈濢

濢同咀同音解小濕,應該勉強岩晒要求

咩叫用花花花圈
第二個花有咩意思

樓主3個叉分別3個意思
工具
使用工具動作
同名詞第一個字係工具

唔錯

你 乜 講我果句有咩唔啱

梨唔係動詞 , 成句意思亦夾硬 , 無意思

用車車車人 愈淫愈車
知唔啱格式

最後女神pm左諗到既連登仔同佢出街

用鎖鎖鎖鏈 愈鏈愈傻 ？
得唔得？

上面句 用油油油畫 愈畫愈油
轉 用油油油畫 愈畫愈柔 得唔得?

用車車車頂 愈頂愈斜

揮指指指揮 愈指愈廢

夾糖係指夾糖鋪 100G 3.8$果啲
夾同夾住match 三個叉字囉

用鋸鋸鋸鳩 越鳩越gur

唔怪得你冇人約

愈鏈愈傻 你想有咩意思 ? 我就 get 唔到你想表達乜

同埋 鎖 同 傻 明顯兩個音 啦

用煙煙煙肉 唔肉唔煙

佢又話最後個音要吾同

pish

畫 你做動詞既話 , 就會個 名詞個「畫」 轉成第二個讀音

嚴格嚟講 應該唔得

PISH

樓主點解唔開學術台

用XXXX，愈X愈X

用燈燈燈神，愈神愈燈
（用燈燈死燈神，愈神怪愈要燈）

用水水水怪，愈怪愈水
（用水呃水怪，愈係怪愈要呃）

Ok喎！

都話愈B愈A

炭燒燒燒賣,夜賣夜宵

唔同字 , 但同音喎

叉 同 差 大家發音係 caa1

叫佢text佢女神 唔講出口有無得諗

但 人地 叉 同 燒 本身都係 動詞

邊唔係動詞

呢句好

咁佢倒轉後面咪岩lo
諗對對對聯，愈戀愈對

用愛愛愛妻 無妻無愛

磨利利利刀，刀鋒銳利

用射射射精 越射越精

最後一個字要同音唔同字

好難呀

用JJJ圖 無圖無精

用笑笑笑聲，愈聲愈嘯。

廣東話 加 中文字 真係好撚博大精深

先唔講第一句 第二句錯到離晒譜 食同肥對應邊到呀 一打都唔駛找啦 仲咁串

梗係知啦 咁你後面嗰句嘅食 同 肥

同前一句邊個字啱音啊

驗眼先

仲以為自己好撚勁 屌

藥煲煲煲藥 進藥進保

劣改

你個句有咩啱

做愛愛愛撫，唔撫唔愛

假膠咋?

靈感來源

駁返佢 你同我出街 我駁俾你聽算尻算啦
唔撚受就搵第二個
完！

用油油油畫 愈畫愈柔
又得唔得？

上面有巴打講過了

人泠冷冷戰，愈戰愈冷

口是是是非 愈非愈示

Sor無睇

用訊訊訊報，愈報愈遜
利申：抄舊登09年post

兩個畫都唔同音

以約約約會，愈會愈虐

要係「愛」既同音字 亦要係形容詞

對聯喎
下聯點會重複出現上聯嘅字
成班on9當正自己秀才？
原來連登咁撚低質

請示範

咪係囉，個個都用返「用」「愈」
不如成句照抄當對咗啦

訊訊訊 訊乜鳩

用圈圈圈豬 愈豬愈喧

用背背背包 你包我狽

月經經經痛 不痛不驚

又嚟好波過美斯？

用冰冰冰怪 多怪多冰 ？

爬峰峰峰山，愈生愈瘋

用對對對聯 愈對愈亂

用油油油雞，越雞越油

寫信信信封 越封越迅

標準答案？
雖然我唔知第一句講緊咩

我老豆留左層天壐俾我，have a drink？

用刷刷刷膠 愈膠愈拆
得唔得？

連登仔教育水平好低
中文全部U

最尾個字要同音唔同字喎

我我我我有胸部 練練練練練我露

講緊連登，唔係足球
除左轉移視線，仲有咩招？

用雪雪雪碧 愈雪愈凍

渡邊邊邊緣，愈圓愈鞭

用JJJ你, 愈你愈J

寄信信信封 愈封愈迅

狗噏噏乜鳩，傻鳩撚狗

盡顯連登質素

無懈可擊

怪叔叔縮鳩 越尻越縮

用掌掌掌心 有心有掌
用拍拍拍球 有球有拍

我知格式錯 志在參與
諗左15分鍾架

獻醜不如藏拙

用包包包邊 愈邊愈包

做戲戲戲迷，越迷越氣

用下個西腦啦
都唔知up乜春

大半個post都係亂咁作

上面巴打話要唔同字
再劣改
拎煲煲煲藥 進藥進保

論道道道理 愈理愈導 ？

比你快過我

用刺刺刺繡 愈繡愈似

用鋸鋸鋸尖 愈尖愈鋸

用毒毒毒J，越J越獨

寄信信信報 一報一遜

度水水水魚 又瘀又水

用心心心儀，愈難愈愛

你表演吓，狗噏當秘笈

用jjj越j越gay

用油油油畫，愈油愈幼

講語語語言 自言自語

finally. 有一個似樣d

做愛愛愛撫，無撫無礙

露撚撚撚屌 再屌再捻 (屌 諗到燥 樓主加油)

用電差電話 越差越差

即係用心去愛喜歡嘅人，對方刁難自己，反而更愛

如果「寄信」係詞唔得就
以信信信報 一報一遜

唔用「用」咪用「以」

用油油油畫，愈畫愈油

用叉/叉/叉燒 愈燒/愈差

V N V （N V ）ADJ

渣車 車 車轆 愈轆 愈奢

似同刺爭少少

每月閱月亮 越亮越悅
差少少

將雪雪雪糕 失糕失說
冇左雪糕兼冇嘢好講

出就一個字咪撚嘥時間

用插插插座,又'座'又鬆

全中

塗奶奶奶頭，越臭越奶

似差少少

以jjj圖 越j越禿

呢個應該得

做夢夢夢娘，黃粱一夢

用 J J J圖 越J 越禿（頭）

用鄧鄧鄧梓峰 輕輕鬆鬆

用叉叉叉燒 愈燒愈差

用刺刺刺繡 愈繡愈次

次貨既次, 得左

賣笑笑笑話 愈話愈少？
笑同少係同音 岩岩google
雖然用左愈x愈x 但盡力

賣笑個位有冇錯？

意思應該係 賣笑笑笑話 講講下發現自己都係笑話
所以話愈少
其實咁樣得唔得？

以歌歌歌神 亦神亦哥

Bingo!
下一題: 上海自來水來自海上

用香香香蕉 越焦越香

集隊隊隊長 越長越對

喬裝裝裝修 越修越髒

返學學學識 愈識愈學

偷昅昅昅人，愈淫愈昅

主角 AB
AB： 名
A：名/動/~形
B：動

動 A(名) A(動) AB(名)，副 B(動) 副 a(形)

對聯要對偶仲好似要對埋平仄
樓主自求多福啦

拎鎖鎖鎖骨 愈骨愈鎖

用咀咀咀唇，愈純愈咀

用遮遮遮柄 愈柄愈遮
都係差d

用讚讚讚好，愈好愈讚

計分分分數 愈數愈昏

關關關羽 難予難關

大師師師友 會友會詩

同友友友好 越好越有

咦

用叉/叉/叉燒 愈燒/愈差

格式解讀：
頭兩隻字係用叉
兩隻字解係動詞
而第一隻係可以連住其他野用（e.g. 你地寫嘅）
而重覆嘅字眼 我諗大家都知係名動名
第一個字係跟住前面加埋變成一個動詞
姐係第一個動詞係可以令到名詞可以活動變動詞
中間嘅動詞係取決於前面嘅動詞
好似 攞木塞 塞 第二個塞就係因為第一個動詞而做嘅動作
第三個字就係跟住後面嘅動詞

而第三個字比較重要嘅係佢跟住後面個名詞
令後句有連鎖作用

先講左後句
後句就係用左程度副詞加上句最後個兩個單字
個樣就係AB BA
姐係代表前句字倒轉左 但係都有意思係到
好似話上水居民居水上咁

而對聯嘅格式就係工整而字不重用
對於我依個文學渣黎講 我乜野都諗唔到
利申 中文2

用撚撚撚屌 愈屌愈撚

返學學學問 不問不學

點解唔可以
用AAAB 愈B愈A (對音)
用叉叉叉燒 愈燒愈差
用煲煲煲藥 愈弱愈煲
or
用AAAB 愈(v.)愈(adj.) (對詞性)
用叉叉叉燒 愈燒愈差
用煲煲煲藥 愈煲愈弱

以關關關羽 難予難關？

嚴格d上聯用左既字 唔可以用（好似係

人地and 你就屈做or

用心深深愛，愈愛愈深
麻麻地 不過情感強烈

好似係最後一粒字要同音字 唔可以用原本

用指指紫荊 越指越知

其實 用轉以 愈轉越已經解決到 好似係

你係同AAAB 愈A愈B
唔岩位

拿鑽鑽鑽石，一石一轉

以刨刨刨冰 唔冰唔齙

夠工整未？

除咗用咗愈，好似ok?

後面嗰句詞性唔對

做愛愛愛難 越難越愛？

詞性全錯

第二個數字變咗音，自膠

用筆筆筆芯 愈深愈筆

拎叉叉叉燒 愈燒愈差 完

用咀咀咀唇，越耐越醇
希望巴打奪得美人歸

我講漏左
後面個句 係程度副詞修飾動詞再程度副詞修飾形容詞
代表緊 動作會影響佢嘅程度 大定小？由你
姐係同我地講緊 重覆嘅字
第一隻係要係兩詞性
而最後嘅同音字要係形容詞
而第二隻字係要合到前面隻字
佢本身就可以係一個動詞

真光妹

用車車車狗 愈狗愈車🤘🏻

自膠

頭兩隻字個合埋既意思要係動詞？ 用叉

想做做做愛 愈做愈愛

大字本來係形容詞黎
本來已經錯左篇野嘅Grammar

用鑽鑽鑽頭，愈頭愈轉

用印印印記，愈記愈

可唔可以睇睇依句

賣笑笑笑話 愈話愈少？

除左用左愈字 句野重有咩問題？

樓上呢個唔得咩？

應該係 想做做做愛 愈愛愈做 先岩

用屌屌屌絲，愈撕愈屌
有似有啲蝗

未諗好就撳錯掣，自膠

化妝妝妝容 愈溶又裝

都係一撚樣啫 反正都係錯

用鉤鉤鉤織，越織越out。選我正解

愈

打jj Jason 愈神愈好j

用吹吹吹乾 越趕越催

嚴格d既話
上聯有既字唔可以再用（好似係）

其實我想像唔到第二個笑係咩意思
到底係邊個笑
利申 中文1

好心個下聯唔係對返食物，都唔好話對得工整啦

望月月月圓 如圓如穴？

要對返食物，好似係

動詞笑 我笑你既笑 笑一個笑話

去支持我轟ok? 學術等我來

可能係對象嘅問題
上聯個句對象係同一個人
但係依句對象變左做兩個人
搞到有啲怪怪地
中文 1

唔對食物都得，好似係

睇緊啦

唔洗對食物都得，以前啲聯都係咁，好似係

得係得，但係唔夠工整

用刺刺刺繡 愈繡愈次

試下先?

咁呀 我覺得仲要對埋器皿 唔該

宜家唔對食物都諗唔到喎

個post竟然搞到我分心 連體育台都冇去
實比人話假車

齊濕濕濕吻，愈吻愈愛

對埋個動作性質丫笨 上聯用燒 下聯一係用返同火有關 一係同水有關 夠工整未？

再諗下

用雪雪雪梨，愈黎愈雪

其實食物都係一個媒體黎架姐
金庸琴瑟琵琶都對到魑魅魍魎
所以一定冇問題

係難嫁啦，唔係你以為對聯係易？

樓上好似有句類似，但搵唔返

做戲戲戲迷，越迷越氣

最後隻字要同音字 唔係尾3字

依句帶出黎嘅意思係前句令後句嘅情況變大就得架喇

屌，勁

呢個係取個字，令到上下聯有意思，你地無啦啦叉燒對刺繡，上下聯咪冇意思啦，咁樣只係停留喺作句子嘅層面

岩啦掛

靠你啦 唔講中文唔講文學 剩係講常識
叉係器皿係名詞 燒同火有關係動詞 兩隻字
你喺宇宙搵到一樣食物可以match到呢兩個條件畀我睇先 唔該

你都幾撚on9,我係未諗到，但係就代表左你啱？你連對聯係乜野都未知，求其放啲詞性一樣咁字就係對聯？咁係作句子喎

見到好似有高質嘅feel 我諗緊嘅係帶動下個氣氛唔好停留係撚撚屌屌到咋
創意力都要題目先架

碗豆

話明係對聯，梗係要對稱而且有關聯，做到對稱做唔到關關都叫對聯？

好多文盲 有d連個格式都唔知
是但岩音就放上黎

第二個條件？

哩句又幾sweet
Btw 亂作咗一句志在參與
用租租租約 愈約愈糟

我諗 我地要了解左佢背後嘅規律
文字遊戲就係玩個啲規律架喇
我地要明解其實佢背後嘅理論
可能係講緊 做一樣野 會搞到件事越黎越差咁
我地再搵啲類似有咁嘅情況組字落去
係唔係食物只係有得傾

第一：邊粒字有講過話我啱 你話要對 我咪提出要對埋器皿 對埋火呀水呀先夠工整 咁我咪叫在座各位慢慢諗下宇宙間有冇呢樣食物囉

第二：如果你連叉燒二字都對唔到 我真係想知點樣對到成句 你憑空作個食物出嚟？彈返畀你啦

公門桃李爭榮日
法國荷蘭比利時

豌豆

用線線線頭 愈頭愈跣

其實對聯真係好難架
如果唔係點解個陣宋代文學家雲集 對個下聯都要十年八載
慢慢黎喇 唔洗急住秒樓主

發燒燒燒鵝,愈餓愈燒

對埋平仄啦

姐係？

我以為大家想對個絕對比佢

咪理佢啦
對聯有分嚴對寬對
雞蛋裏挑骨頭冇意思

用丁丁丁圖，閱圖悅丁

出一日街，對到就得啦
拍拖先對個絕對啦

做愛愛愛撫，無撫無礙。

做夢夢夢娘，黃粱一夢。

志在推post

用油油油渣，愈渣愈柔

用愛愛愛人 銷人銷魂

將褲賦富豪 越豪越富

諗到燥啫
大家冷靜

你自己講咩叫愈頭愈跣

對聯都有罵戰
On99

刨冰

以裹裹裹蒸，愈裹愈精
你對唔到就唔好話冇

用插插插蘇 愈騷愈插

裹

我愛愛愛你 沒你沒愛 咁呢？？

我又唔覺係佢女神出嘅 佢有一頁都講左話差唔多中
似係佢自創嘅上聯

愈裹愈精好似冇乜意思

好似錯錯地位

係，好似睇錯

用煲煲煲醋, 越煲越躁

用刺刺刺繡，越繡越次
大家點睇

落冰冰冰水 半水半冰

最尾隻字要同音唔同字又要合理好難....

扮gaygaygay佬 唔老唔gay

位置也錯, sor

用油油油鴨，越塗越優

已盡力

連加特都認真對

打機基基佬 愈老愈基

二奶奶奶凍 唔凍唔奶

樓上個個

用刺刺刺繡 越繡越次

咪得囉屌，仲等乜鳩

出上聯梗係容易啦
但下聯對呢對路仲要對平仄
女神撚緊狗咋
勸你死左條心

落閘閘閘蟹 多蟹多窄
大閘蟹小左個大字得唔得

叉燒燒燒賣 邊賣邊燒

志在參與

點解咁多人對對都會抄返
用...愈...愈..呢個句式

以戲戲戲迷 越迷越氣
以演戲 戲弄 戲迷
越沉迷 越生氣

祝樓主成功

btw 其實條題係咪樓主自己出
真係有女神？

搭叮叮叮錢 出錢一丁

點解無人講呢個
明明意思清楚
句子工整
唯一不足就唔係三個都係同一個「搜」字
讀音一樣 走下盞都ok

用獎獎獎老 越老越掌

屈機

鳩吹多個
引書書書信，越信越輸

用香香香葉 越醃越香

上學學學問，越問越燢
燢同學同音，意思係解燥
成句解越問越燥 因為唔明

用電電電腦, 愈電愈老

用愛愛愛人，愈淫愈愛

獎你一巴掌

已經盡力
明明考數 係到對對聯

撒尿 尿 尿袋 愈袋愈溺
第2個尿係動詞
溺，可讀尿，淹沒咁解

搵鑽鑽鑽石, 在石在轉

佢睇唔睇韓綜

以賭賭賭神 或神或倒

以刺刺刺繡 愈繡愈熾

開燈燈燈神，愈神愈燈

覺得個迷解做迷惑(動詞)會更工整
因為上聯個燒係人去燒，唔係叉燒自己燒自己

轉做
拉閘閘閘蟹 多蟹多窄
個平仄會唔會對啲?

以拳拳拳皇 掌皇掌權

排比容易啲嘛，不宜重用上聯字唔係一定要跟嘅規矩，有啲古人對下聯真係用返上聯出現過嘅字 不過樓主個咩女神睇黎都唔在意規則，本身條上聯都唔係咩有意義嘅嘢

對聯聯上聯 愈聯愈聯 得唔得？

愈聯愈亂

話好嘅人，中文應該出咗事

咁說好的平仄呢
如果拋開晒規則
呢副仲算對聯？

條女9up都冇諗啲咩規則啦

用掌掌掌廚 失廚失獎

要唔重覆...
士多多多士，多管閒事

用阻阻阻塞，愈塞愈左

用個阻去阻住啲阻塞，點知愈塞愈左（左右上下形容方向個左，同「愈隊愈入」一樣語境

咁又係 句尾會用個差字
條女扮有文化+扮上菜 好難頂

都唔知係咪有呢條女存在

唔通樓主以為自己個"上聯"好正

懷疑係...

用語語語言 自言自語 (瘋言瘋語)

用屌屌屌絲 越絲越屌

用油油油掃，愈掃愈油

幾好玩，繼續...
浸泡泡泡菜，財幻泡影

用油油油掃，愈掃愈悠

用撚屌撚屌 愈屌愈撚

撳制制制水，水流不制

扮基基基佬 有佬有機

用油油油畫 愈畫愈油？

我覺得好過上聯，樓主要我啦，唔好要條女 （just kidding)

用賭賭賭聖，越勝越賭

學賭賭賭聖 再輸再賭？

咁岩嘅巴打

用JJJ圖 有圖又J

用愛愛愛妻 愈棲愈愛
好似少少怪

用愛愛愛人 愈淫愈愛

窮生生生命，命由天生

睇左頭兩頁發覺成班弱智唔識對就做cdrom啦

志在參與啫，唔洗咁惡嘛，relax

用撚撚撚屌，愈屌愈爽

呢個掂喎 改一改佢
做愛愛愛撫 愈撫愈愛

食香香香蕉 愈焦越香

用管管管道，邊道邊斡

拎勾勾勾魚 有魚有鈎

燒賣
史上唯一對到叉燒: 兩個動詞、食物
但個梗好老
如果有巴打有新嘢提供更好

落紅紅紅紗，艷紗艷虹。

拎勾勾勾刀 有刀有鈎

用狙狙狙兵 窮兵窮追

用愛愛愛您 愈難愈愛

用撚撚撚狗，愈狗愈撚好似好啲

用紅紅紅燒，越燒越紅

用火火火攻，越攻越火

魯粗操粗言，言語粗疏

用毒毒毒藥 愈毒愈弱

用冰冰冰山 做山做兵

把撚撚撚屌 邊屌邊涊

用雕雕雕像 愈雕愈像

用屌屌屌閪 越屌越閪

用雕雕雕刻 愈雕愈黑

用針針針眼 插眼插鍼？
鍼同針同意思同音

有冇諗過

其實佢根本唔想同你一齊先出呢題

琢飾飾飾品 愈品愈適

用剪剪剪刀 愈刀愈賤

採蠟蠟蠟像 不像不納

收集 蠟(名) 蠟(動) 蠟像(名) 不相似則不接納

下聯冇重用上聯字

用鑽鑽鑽石，愈鑽愈碩

碩
古同「石」，形容堅固

咁得唔得？

用針針針黹 愈針愈緻

呢個good

用包包包袱，愈包愈伏

以武武武士 再士再無

志在參與都起碼咁啦
（咪又兵一隻 ）

手指指指示，是無法子

樓主主主意，意粉點煮

停啦好嘛？

妖，唔玩啦，玩到我鬼死咁精神唔洗瞓

盡顯連登質數

以袋袋袋包 要包要待
用袋袋住袋麵包 要包住袋麵包就要等待

笑咗

樓主o 唔ok?

用叉叉叉電 越電越叉(差)

以色色色狼 越狼越息

位置都錯

求指教 咩位置？

針同緻調轉咗

用燈燈燈神 愈神愈登

燈同神對調
用神神神燈，愈燈愈神(臣）

係喎

用閘閘閘辦 愈辦愈雜
閘:作動詞用 (例如:把水擋住)
閘辦: 古時指民間為官府辦治物品
唔知格式得唔得

睇咗成個post咁耐
其實對聯唔係咁樣
唔可以用返個用字同愈字

諗

拍照照照片，互片互𡁻

以會會會友 越友越匯

撚撚撚樣 臭樣臭撚

用愛愛愛人 越淫越愛

你老老老母 吾母吾老

以愛愛愛妻，吾妻吾愛

冧女一流

用煲煲煲藥，愈煲愈弱

佢個AAA，第一個A係名詞，第二個係動詞，第三個係任個詞性都可以

睇漏pattern自膠一打

用鳩鳩鳩人 唔鳩唔淫

用包包包奶 有奶有鮑

以香香香蕉 又焦又傷

如何？

予愛愛愛人 越仁越愛

用撚撚撚樣 愈搞愈狠

拎刺刺刺繡 唔繡唔似
格式岩 冇同上聯撞字
請出招

拎挫挫挫冰，非冰不挫

用刨冰廣式d

我屌屌屌你老母，愈屌愈無

以戲戲戲迷, 唔迷唔氣
perfect

用磨磨磨沙 愈沙愈麼

用油油油畫 愈畫愈柔

岩左都冇人理

以書書書名 不名不攄

用油油油畫 愈畫愈有
用油油油畫 愈畫愈優

用船船船運 愈運愈旋

之前咪有張好多個船字既圖既

用船去運船運 運到頭都暈撚埋所以旋

啲人亂鳩咁接嘅 個三隻字冇意思

佢地果啲係好多中間隻字做唔到動詞所以無意思

講起平仄

到底樓豬果句

用叉叉叉燒，愈燒愈差

平仄分佈係點？

完全唔識分

呢個差唔多喇

拎插插插蘇 不騷不插

計我話呢，下聯要同你同女神兩個人嘅發展有啲聯繫，成件事先好玩㗎嘛。

之前個

諗對對對聯 不戀不對

就算唔工整，俾女神笑你，你反駁都有話題吖。

新香港人？

諗對對對聯 不戀不對
其實依句好正

我覺得唔一定要跟佢格式向最後一隻字用同音字
聯改做戀都得

最後個字要轉音 用柔得唔得？

依句好波喎

有個用字同愈字嘅唔該收一收皮先啦

萬事起頭難 你作句有個用字同愈字唔錯格式出黎先叫人收皮啦

用撚撚撚屌 又屌又撚

呢個正

最後個字既音要跟番前一句果三個相同既音
咁撚多人文盲

仲傾緊

巴打 記得格式

勁

屌屌屌屌屌 屌屌屌屌

但最尾電鰻調轉咗

其實樓主個句有無問題？

用燒燒叉燒，文法岩唔岩？

燒字用得好勉強

你真係好撚醒

自膠，睇錯

刺同似同音咩？

串燒燒燒賣 越賣越宵

用燒燒燒賣 愈賣愈銷

戀戀戀愛 想愛想聯
戀人 戀上 因為想同你相愛所以要想下聯

仲玩緊 我諗到啦！
衣套套套裝，邊裝邊吐

用燈燈燈神，愈燈愈神

攞鐘 鐘 鐘樓 係流就鐘

我好劣

用愛愛愛神，越神越愛

呢句琴晚寫咗，話重用上聯字：用、愈，同最後燈字唔係前句諧音，唔收貨

前面句電鰻改少少
用電電電鰻 愈慢愈掂
咁樣得唔得

用叉叉叉電，愈電愈差

岩岩睇到話唔可以重用個用字同愈字
改做 攞電電電鰻 唔慢唔掂

你老母兮親下廚

根本就係唔同音 , 佢地自 high 咋嘛

有好多人 好多懶音, 又唔嚴謹 , 那裏來的自信以為自己會啱呢

你膠夠未 你話好個 D 全部都有問題

上面個

諗對對對聯 愈戀愈對

正喎

針黹即針織工藝，俗稱針線活，由於傳統上多由女性從事，故又稱女紅，是各種針線工作的統稱，從紡織、編織、縫紉、刺繡、拼布、貼布繡等等，是世界各地皆可見的民間手工藝。

都唔係物品

食雪雪雪糕 愈食愈高
9up

上聯當中 最難對到既係

個「越」字, 係副詞, 仲要係關聯副詞 , 仲要係程度副詞 ...

我諗依個世界都無乜邊個副詞 有同「越」依個副詞差唔多作用

美侵侵侵略 又侵又掠

針個針黹

親親親信，越信越親

親: 父親/母親/淘寶個親
親: 親吻(e.g. 親親我好嗎)
親信: 姐係親信囉diu

越信越親: 越相信佢未越親囉你地

最尾個親要同音字

同意 成班on9仲喺到越乜越物/愈乜越物 完全無視個玩法

用叉叉叉燒 愈燒愈差
用叉，叉，叉燒，愈燒，愈差

用刺刺刺繡 愈繡愈次
用刺，刺，刺繡，愈繡，愈次

用油油油畫 愈畫愈柔
用油，油，油畫，愈畫，愈柔

以戲戲戲迷 愈迷愈氣
以戲，戲，戲迷，愈迷，愈氣

歡迎補充

用水水水魚 愈瘀愈水

依個 女神 真係唔簡單

(1) 上聯當中 最難對到既係

個「越」字, 係副詞, 仲要係關聯副詞 , 仲要係程度副詞 ...
我諗依個世界都無乜邊個副詞 有同「越」依個副詞差唔多作用

(2) 詞性, 發音
一定要係

動名動[動+動=名] , 副動副形

紅, 綠字 都要同音

嚴格嚟講 再用個愈字 就錯撚硬啦

用相相相見，愈見愈想

用相(面相 )相(照片)相見(透過睇相見面），愈睇愈掛住大家

屌你老母成班愈描愈黑

膠返樓豬標準啦

你on9

爬文啦屌你老母

自從話唔好用「用...愈..愈」呢個格式後
好多人改做「名動名 是旦四字」

垃圾 又當自己啱 , 繼續做垃圾囉

有 D 人根本以為自己好醒, 但依個上聯其實真係好難對

即係女神, 係叫樓豬死心啦

7左就話人垃圾

樓主幾時話撚過唔比用同字

對聯:

要字數相等，斷句一致。除有意空出某字的位置以達到某種效果外，上下聯字數必須相同，不多不少。

要詞性相對，位置相同。一般稱為「虛對虛，實對實」（古代漢語的詞性分類與現代漢語不同），就是相當於現代漢語的名詞對名詞，動詞對動詞，形容詞對形容詞，數量詞對數量詞，副詞對副詞，而且相對的詞必須在相同的位置上。

要平仄相合，音調和諧。對聯的平仄要求為「仄起平收」，即上聯韻腳為仄聲的話，那麼下聯韻腳便要平聲收尾，謂之「仄起平收」。至於對聯中，偶有「平起仄收」之現象，但應視為變格，不應視為對聯的常例。

要內容相關，上下銜接。上下聯的含義宜相互銜接，不宜重覆。

呀柒頭, 不如你潛返你老母個西度先啦

用對對對聯 愈戀愈對
最尾個對喺解合適

就好似樓上條76咁，人云亦云

Lm

用鑽鑽鑽戒，不界不鑽

用咀咀咀唇，不純不咀

所以話你76

照你所講，咁樓豬個句都唔係叫對聯啦，屌你老母

你柒完就潛啦, 無人想理你點柒法, 除非你自己想繼續死撐啦

啱 所以要屌埋樓主
但係佢深潛左

點7

用JJJ神 越神越J

有人話我7喎

小弟不才，求屌醒

以

樓豬 個句 係上聯喎
佢錯乜撚呀 ?

係下聯要跟返上聯個格式同要求呀
仲要下聯 個意思唔可以有重覆呀
用 XXX 越X 越X 你地個意思 咪同上聯重覆左囉

連撚主 仲唔知自己點柒 ?

一支支果d咪針囉

以聯聯聯姻 是姻是戀

隨手用你返段引文答你
對聯中，偶有「平起仄收」之現象，但應視為變格，不應視為對聯的常例。
除非佢係大文豪啦 玩下變格就冇所謂

電玩玩玩笑 越笑越玩

無人理

解禁禁禁忌 忌

雖然啲人亂對
但都順便想話下樓主個上聯
Btw我唔係連撚

人地原文係話 音調和諧 , 但有少少變格無所謂呀

你就走去 斷章取義 , 將個「意思重覆」 既問題 又變成無所謂 ?

都係自膠

冇人理

咁音調問題可以視為變格咁都無所謂啦
除左 音調, 樓豬個上聯 有乜問題先 ?

以剔剔剔

你係咪睇到忽忽地啊
我本來同你一齊插人亂對下聯

連撚講開：
照你所講，咁樓豬個句都唔係叫對聯啦，屌你老母

我：
啱 所以要屌埋樓主
但係佢深潛左

你淨係quote我「但係佢深潛左」
真正斷章取義+閱讀理解屎

你盲架 ?

所以話你76

照你所講，咁樓豬個句都唔係叫對聯啦，屌你老母啱

所以要屌埋樓主
但係佢深潛左

我咪同你地講, 樓主個句係上聯喎
佢邊撚度有錯先 ?
你自己傻撚左咋 ?

女神開既上聯 (即係 樓主 #1 講個句)

樓主 之後就無 講過任何一句下聯
請問樓主錯乜撚 ?

用毒毒毒撚 越撚越毒

我話鳩 連撚住 自 HIGH 是鳩但對返 「用 .... 越 X 越 X 」 就當自己對左下聯,

明明係佢自己唔明 「對聯」個遊戲規則, 走去屌返我

之後你地兩個無端端話要屌埋樓豬

咁就奇撚怪, 樓豬錯撚左乜啦 ?

你兩個深潛算撚數啦

ching引書嗰個幾好 但係改個"越"字

對聯係對意不對字

但樓主講明格式係，動+AAAB，愈B愈A

但樓主講明要對埋字，對聯?

求屌醒

好犀利 女神冇走雞la

以賭賭賭檔 越檔越搗
or或檔或倒

咁你點睇到我話意思重覆冇問題

Btw韻律問題都幾重要
寫得好就話係變格 算特殊用法
鳩up就會話你錯
貼出黎仲可以用平仄黎分上下聯
唔係亂寫個上聯
就話自己只係錯少少音調 係變格
所以我話 除非樓主係大文豪
先有人接受
你可以話我學院派比較嚴格啦 唔識變通

我就覺得樓主求奇作一句
連仄起平收都唔知
Btw你係樓主邊個 幫住晒

垃圾下聯

動牙嚼食物，越咬越嫩

唔好屌我唔對字

我個名

用傷傷雙方 越慌越傷

用"越"對"愈"，係咪太求其？

唔理上聯係點 下聯咁對一定得
我爸是李剛 來幹一炮麼？

以對對對聯 愈對愈戀

XAAAB YBYC

1. 第一個A係noun
2. 第二個A係verb
3. AB係一個noun
4. 第二個B係verb
5. C係adjective
6. X都係verb

唔計用"越"黎對"愈"果啲，仲未有人對到

推我呢個 想知有無錯多啲

唔得咩

再挑戰

你説説説笑，邊笑邊説

請指教

樓出同女神出到街關我乜事啊

咁你就咪撚入黎啦 衝出黎柒

答題題題錯，唔錯唔答

\?

我眼花定睇錯...自反？

最後果句已經錯左啦 說唔可以同一個字要同音字
同埋說說笑果兩個說字係同一個TERM入面
同用叉叉叉笑後果三個叉都係三個意思唔一樣

樓豬屌緊閪?

憑扣扣扣肉，尤肉尤購

自問唔係佳對，特別係未算對得準"愈"的程度性，都係係到拋磚引玉

尋晚已經屌完啦你地班傻尻仲諗緊

不信不輸得唔得呢

好似ok

來冰冰冰水, 有水有兵

意思變得好牽強喎 唔用書信會唔會好啲？

"肉"字非動詞，都係唔好

憑蜜蜜蜜糊，不糊不密。

蜜字作動詞會否牽強？

插電電電鰻，唔慢唔電

Sor 啱啱飲完茶 而家先上番水

成龍狗衝九龍城

拼音都揀錯字

跑車車車痴，越痴越車

開／用 燈燈燈神， 愈神愈燈

用奶奶奶球 愈求愈奶

頂～睇漏第一個要動詞

有人由第一頁屌人對錯屌到三十頁
但自己冇貢獻過
咩心態

做愛愛愛妻 人妻人曖

學數數數學 越學越燥

呢個數係數嘢個數

呢樣真
明明對唔齊都話好

快手明眼人眼明手快

以愛愛愛人，愈愛愈仁

用蓋蓋蓋印，愈印愈淺

捽老老老泥，愈捽愈多

你咪撚笑死人啦

貢獻

你用依個詞自己唔笑依下好野喎

我中間已經講到

女神 依個上聯唔簡單
即係根本係好撚難既一個上聯嚟, 要樓豬知難而退

「貢獻」鳩 UP 一堆一定錯既答案 反而你覺得係 「啱」既做法 ?
無撚野呀嘛你？

用煙煙煙燻 多燻多湮

講撚埋 「越」依個副字 , 係關連副詞 + 程度副詞
世上根本無乜邊個副詞 係有依個詞性

咁又真係無乜貢獻呀, 因為你地班文盲根本無視規則
鳩UP 最有貢獻

係用叉叉叉燒

Sor,睇漏

痴線 ... 明明係用叉叉叉燒

轉頭又有人屌你 用燒燒燒....

唔撚怪得畀隔離登笑鳩依度無質素

用撚撚撚樣，愈癢愈撚

唱歌歌歌謠，我謠我哥

乜上聯 用叉叉梗叉燒 無端端又愈燒愈差
係咪用燒烤叉燒梗叉燒

我覺得得

你自己答左自己

諗對對對聯 屢亂屢對

用茶茶茶走，越走越茶。

以對對對錯 或錯或對

用心真掙扎 愈窄愈深

用叉叉叉燒 愈燒愈差

以刻刻刻鵰 愈雕愈克

如果 女神 肯放低少少 嚴謹性 , 只限一樣既 詞性(動名副形, 尤其係個「越」字) , 一樣既 讀音準則

有一句肯定得

個post好撚多文盲

以賦賦賦閒 愈閒愈富

呢個好似得

第二三個字都唔一樣 同埋愈煲都唔係跟第五個字
讀好啲中文先再衝出黎柒

你解釋下 句野解乜 ?

以JJJ圖，無圖無J

用 賦（文體） 去賦（動詞） 賦閒（一種生活模式）

愈閒既人愈有錢

大概係咁

沉默默默哀 非哀非嘿

用心滲深情 動情動心

賦 作為動詞既時候, 佢有 評量 既意思
賦閒 名詞 係有似 無業 既意思
全句詞性係啱, 但內容有點兒牽強 意思上 前句 接唔到 後句

用奶奶奶水越水越奶

呢個中

呢個ok

用煲煲煲雞，愈雞愈煲

在觀觀觀塘 愈塘愈冠

奏號號號令 愈令愈浩

以證證證明，不明不正。
KO ed

以證證證明，越明越正。
都得。
但個人覺得要改一改。

詞性錯

用刨刨刨冰 唔冰唔刨

得唔得？ 好似有巴打講左， 但無人理

唔係形容詞

呢個點

用撚撚撚屌 愈屌愈捻

證明唔多掂喎

其實依句 都唔錯
但 全句一齊睇 總係一種奇怪

樓豬畀女神神聯絡方法我

等我同佢瘋狂討論下聯

揈撚撚撚屌 邊屌邊捻

用燒燒燒鵝，愈燒愈餓…

全中啦掛？

以繩繩繩結 漸結漸誠

用書書書信 越信越抒

用撚撚撚頭 愈頭愈撚

漸?

用刷刷刷毛 此毛此賊

ok
太, 很, 極, 再 , 較 都 ok 接近 「越」

但你作多幾句會發覺 後句: 副 + 動 + 副 + 形 依個格式 .... 再加埋前句 同 詞性
係好有難度

用雪雪雪雪雪 雪雪雪雪雪

含啦八婆

用油油油畫 越畫越悠

作戲戲戲迷 漸迷漸黖

成班中文未合格

AAAB XAXB

A同時要係名詞, 動詞
AB自己都係要一個名詞

電鰻幾好

方向比左你
好易諗啦下話

我都覺，但其實點錯先

用毒毒毒撚 愈撚愈獨
ps希望你追到女神啦 你女神都幾好文彩

你閱讀理解都未合格 , 你漏左 Z
Z 係及物動詞

仲有 最尾 嗰個唔係 B , 係 C , 要係 同 B 同音既形容詞

用叉叉叉燒 愈燒愈差
叉燒 係名詞
叉燒拆開 叉+燒 兩者係動詞
單睇叉 要係名詞
最後愈燒愈差 個叉字要食埋同音字-->差 要係形容詞
你個電鰻係咩方向

我覺得 後句 接唔到 前句既意思

電鰻 根本錯撚哂啦 越鰻 ? 越電 ? 錯哂

以築築築地 吾地吾曯

用箱箱箱貨，多貨多箱

上臘臘臘肉，多肉多邋

集資資資方 愈資愈慌

用雪雪雪恨，愈恨愈說

掉轉左

自

用煲煲煲粥 愈足愈補
姐係愈足料愈補生

唔好意思 改返小小, 第一個字唔係verb
演戲戲戲迷, 唔迷唔氣

用薑薑薑茶 愈搽愈疆

予愛愛愛人 屢忍屢愛
(動名動 名 副動副動)
唔算啱咩？

格式係第一個字要三詞性通用呀

戇柒柒 柒
又又柒

跑輸輸輸賭，愈賭愈輸
或者
賭輸輸輸賭，愈賭愈輸
得唔得？

用串串串燒，越燒越串

認同 3詞性 又有同音形容詞

用愛愛愛人，愈來愈愛

叫Ben sir 對下

攞咪咪MikeChu 愈豬愈咪。

攞支咪嚟咪呀MikeChu 佢條撚樣愈豬就愈要咪。
得唔得？

Sorry，豬不是動詞。
再諗過。

以詩詩詩歌，愈歌愈嘶

用屌屌屌西，愈屌愈西

用油油油畫，愈畫愈油
得唔得？

sor，原來有人答左

看閃閃閃光 愈光愈閃

來夢夢夢綺，其綺其夢

打完都唔知嗡乜

讀書忬書癮 難忍難書?

做愛愛愛撫 越撫越嗌

祝Ching 出pool成功

用鴿鴿鴿書，越書越夾

以烙烙烙印，越印越硌

硌等於受傷

但用到受傷時係讀"覺"

借遮遮這陰，愈陰愈遮

唔入呢個post唔知咁多人閱讀障礙 寫曬規則都打d錯到七彩既岀黎

一個 post 就睇到原來香港既中文教育搞到咁既

用愛愛愛戀 越戀越愛

用針針針織 越織越真

用讚讚讚美 愈美愈賺
得唔得

用指指指紋 愈紋愈紫

編戲戲戲迷 愈迷愈氣
祝樓主早日出池

呢個好靚
不過嚴謹黎講..
要求愈X愈X係副詞←用其他副詞又唔重複愈呢點最難
而且樓主女神愈燒愈差←要帶有負面意思..唔知關唔關事

留名睇答案

次

用電電電鑽， 愈鑽愈掂

以對對對聯 難聯(聯誼個聯)難兌(個上聯出到咁仲以為佢會守信用同你出街?)

利申 會考中文U

以鎖鎖鎖鑰,各鑰各所

咁樣串女神會唔會嬲嬲豬架

冇用愈字...用第個副詞
因果關係

不過前句啲動詞好似唔多得

竟然仲未對到

連登咁低質，竟然冇人對到⋯

我又玩
目錄錄錄目 愈目愈綠

用刷刷擦膠 又鳩又柒

用冰冰冰水，愈冰愈水

呢個唔啱?

個格式係 XAAAB XBXA

我呢

用冰冰冰水，愈水愈冰

以分分分數，越數越昏

最後差啲

冇追post
用愛愛愛人 愈愛愈深

笑撚咗

用鎖鎖鎖匙 廢匙廢鎖

燒煲煲煲飯，有飯有煲
滾湯湯湯河，為何為湯？
滾水水水湯，唔湯唔水
坐獨讀毒書，又輸又毒
伸足捉足球，一球一足

高手幫手改改

伸足捉足球，一球一粥

呢句可以嗎

改一改咪得
用油油油盡 越畫越柔
最尾形容詞可以冇意思

畫

人淫吟淫詩，越思越淫

咁樣ok?

蘸油油油雞，又雞又油

用拮拮桔梗 愈緊愈吉

樓主俾呢個隨時今晚破處

咁應該轉做 我淫吟淫詩 愈思愈淫

用哈哈哈笑 越笑越瀟

你女神同你出一日街， 對我有咩好處？

19999 1919

陳庭佳 陳庭佳

用夾夾夾克 越夾越黑

用毒毒毒撚 愈撚愈獨

格式：

CAAAB XBXA

動+名+動+名詞 愈+動詞+愈+形容詞

撚可解動詞作1. 用手指捏取、夾取。
2. 握、拿。
3. 用手指揉搓。
4. 蹈蹂、踐踏。
5. 驅逐、驅趕。
6.一種彈奏琵琶的手法。揉弄、撥弄。

暫時諗到呢個

希望得喇

如來有人用左

奏：及物動詞
號：軍隊或樂隊所用的西式喇叭
號：拖長聲音大聲呼叫
號令

令：使/使得；上級對下級的指示
浩：大、多、繁....

對得齊啦下話？

第二個

用約約約會 愈會愈弱

會係指會面

第三個

出招招招標 愈標愈焦

商人出招去招來一些招標

愈多標價 愈焦急

呢個得掛

以刨刨刨冰，愈冰愈泡

行商商商人 愈仁愈傷
改多左個人字

打九九九搞，愈搞愈久

劣作

未睇到答案之前

就睇到連登有幾多文盲

第一個字唔係動詞

兩個畫唔同音

屌 斜同車都唔岩音

用轎轎轎車 愈車愈翹

呢個溝到啦

上學學學識 要識要學

以滷滷滷腎，入腎入腦

作詩詩詩友 愈友愈思

用 叉叉叉電 越電越差

諗起小學老師講過
種種種 種種種 種種種岀種種花
種植各種種子 種種都種 種種都能種植岀種種花
好撚痴線

唔撚係掛

最尾個學字要同音唔同字先公整

乜q係入腎入腦

好接近

但愈友個友唔係動詞

叉電應該唔係名詞黎?
叉電係動+名詞

加上愈電都唔係用得好合理

就黎要開第二個post

用毒毒毒撚 以毒攻毒

用雲運雲吞，越吞越暈

文盲...?

雲同運已經唔岩音又唔岩字

用指指指前 愈前愈紫

吾你老母

先唔講咩意思

愈前個前唔係動詞

屌 好撚多唔識既沖出黎
唔係話唔識對 係話人岩果d
平仄都廢是講 有d 跟本詞性都錯
似少少就一味話人岩
大佬呀 中學畢業未呀

我知我認真

用刷刷刷鞋，愈刷愈嚡

亂入左個疊既動詞

以鑽鑽鑽咀，唔咀唔轉

大家唔好咁認真啦志在參與姐

呢個相當好，我俾滿分，可以約我出街啦

想同你出就求其比個答案都出啦

用碳碳碳燒, 越燒越歎